{"cells":[{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"pTlPeNMoQkJr"},"source":["# Capítol 2 - Algorismes bàsics de Python"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"KMfzdb0eQkJ1"},"source":["### 2.4 Pendent Recta"]},{"cell_type":"code","execution_count":16,"metadata":{"id":"8xgarYoRQkJ1"},"outputs":[{"data":{"text/plain":["-2.0"]},"execution_count":16,"metadata":{},"output_type":"execute_result"}],"source":["def pendent(x1,y1,x2,y2):\n","    \"\"\"\n","    Aquest programa calcula la pendent d'una recta donats dos punts\n","    \n","    Parameters\n","    ----------\n","    x1, y1: float, float\n","        Primer punt\n","    x2, y2: float, float\n","        Segon punt\n","    \n","    Returns\n","    -------\n","    m: float\n","        Pendent\n","    \"\"\"\n","    if (x2 -x1) != 0:\n","        m = (y2 - y1) / (x2 - x1)\n","    else:\n","        m = float('inf')\n","\n","    return m\n","\n","pendent(4,5,2,9)\n"]},{"cell_type":"code","execution_count":17,"metadata":{"id":"_V_8Y5UuQkJ1","outputId":"08ba9833-1233-4f89-ce47-6fa0e14dc671"},"outputs":[],"source":["assert pendent(1,1,4,4) == 1\n","assert pendent(4,5,2,9) == -2\n","assert pendent(1,0,4,0) == 0.\n","assert pendent(0,5,0,9) == float('inf')"]},{"cell_type":"code","execution_count":18,"metadata":{"id":"xPfsgpwaQkJ2"},"outputs":[],"source":["def equacio(x1,y1, x2,y2):\n","    \"\"\"\n","    Aquest programa calcula l'equació de la recta que pasa per dos punts.\n","    \n","    Parameters\n","    ----------\n","    x1, y1: float, float\n","        Primer punt\n","    x2, y2: float, float\n","        Segon punt\n","    \n","    Returns\n","    -------\n","    equacio: string\n","        Equació de la recta\n","    \"\"\"\n","    # m és la pendent \n","\n","    if (x2 -x1) != 0:\n","        m = (y2 - y1) / (x2 - x1)\n","    else:\n","        m = float('inf')\n","\n","    n = y1 - m*x1\n","    \n","    return 'y = {} * x + {}'.format(m, n)"]},{"cell_type":"code","execution_count":19,"metadata":{"id":"bW9Q8g0rQkJ2"},"outputs":[],"source":["assert equacio(1,1,4,4) == 'y = 1.0 * x + 0.0'\n","assert equacio(4,5,2,9) == 'y = -2.0 * x + 13.0'\n","assert equacio(-1,-3,3,5) == 'y = 2.0 * x + -1.0'"]}],"metadata":{"colab":{"collapsed_sections":[],"name":"2.4.ipynb","provenance":[]},"kernelspec":{"display_name":"Python 3","language":"python","name":"python3"},"language_info":{"codemirror_mode":{"name":"ipython","version":3},"file_extension":".py","mimetype":"text/x-python","name":"python","nbconvert_exporter":"python","pygments_lexer":"ipython3","version":"3.11.9"}},"nbformat":4,"nbformat_minor":0}
